26歲港大生被踢出校 搞網店轉開4千呎鞋舖

波鞋友，除了鍾意儲波鞋，也有不少會做下網上買賣，賺多個錢，又去買新鞋，能夠以買賣波鞋賺錢的作生意，相信也是不是波鞋友的理想職業。吳梓歡（Theo）今年才26歲，幾年間已經由小小網店，變到如今開了大舖，不過大家唔好誤會，Theo完全唔係一個波鞋發燒友，屋企更只有幾對波鞋，做老細，可說是因為一個美麗的錯有錯着，卻讓他開始了出乎自己意料的的人生。
「其實我中學時的公開考試的成績還不錯，咁有得揀港大梗係揀港大！但就冇認真了解過自己的興趣，又冇了解過學科，結果當然是完全跟不上，更越讀越唔想讀。」Theo說。結果一個HKU土木工程系學生，只讀了一年便無以為繼，因成績太差而被勒令退學。「突然冇書讀都有點不知所措，之後亦試過做了幾份不同的工作，但卻發現自己是比較喜歡自由工作，自己管理自己工作時間的人。」偶然機會下，Theo發現在美國有一個品牌的波鞋，價格比香港便宜：「我本身並不是一個波鞋的狂熱份子，屋企沒太多波鞋，只有幾對，當初只是覺得有差價，有利可圖，便在不太熟悉的情況下，花了大量時間去做資料搜集去研究。」做足準備便嘗試引入並在網上銷售，結果成績不俗，更讓他發現自己喜歡在網上左搵右搵，做資料搜集和格價。「起初只是網上買賣，後來交收越來越多，便想到找一個小舖，讓客人取貨，也可讓客人試穿，後來賺多了一點錢，便開了現在較大的（4,000呎）店舖。」
「最初的困難是不知道如何去宣傳，因為開始時未建立到信譽和口碑，也未有自己的客戶群，所以我見新聞說有些店舖賣假波鞋，我們便拍YouTube片教人分辨真假鞋，來吸引人注意。」或者這就是年輕人的觸覺Theo利用FB、IG、YouTube等，拍片、影相、玩直播，跟客人互動，很快便建立了自己的客戶群，在波鞋界也頗有聲名，訪問當天可見人流相當旺盛，他更已準備把生意再作拓展，不過你以為他生意成功便完全沒有後悔？「其實感覺上好像自己有些東西是缺失了，有機會也希望能回校園讀書，我之前也有報讀過一些課程，例如學習會計，來幫助自己運作店舖。」他強調讀書是很重要的，只是年輕人們最重要是早點認清自己方向，早點向正確方向努力，雖然他自己本身的例子有點半推半就，但結果也總算成功：「其實我慶幸當時大學的教授作出踢我出校的決定，至少讓我更快知道自己曾走錯方向，也讓我更有決心去做應做的事，現在回想，我真的不能想像自己如果是完成學位才出來創業會結果會係點，又或者我跟本也不會創業。我覺得現時很多年輕人都被自己的學業限制了自己的事業，他們可能在讀一些自己不太感興趣的科目，但總覺得畢業了一定要做相關職業，所以他們未必有動力和決心，去追自己真正的夢想。」

theo係咪讀theo口水個theo？

咩幹今次

留名睇人又話大學冇撚用早啲出黎做野好過

呢啲例子係千分之一但唔係你呀嘛
李嘉誠夠小學畢業啦

公開試入到HKU，爛船都有三斤釘

LOOKRIGHT好撚好揾,條女又正

今次冇幹 所以佢地偷偷地負評就走

仲要civil

網上買平咁多，實體店仲有得做，試完再上網買都得

lm

kong u已經勁 仲要係civil

一堆除左讀完叻一無是處嘅連登仔又開始派負皮

又開始酸人地搵到錢, 自己讀咁多書搵得果雞碎

係咪讀The O

利申 英文差

今次搵唔到樹幹, 唯有祝佢早的執笠

出黎社會做野咁忙都仲有恆心讀書，都算係咁

好似係讀 Free O
利申 直必腸

撈到幾耐